人民日報：《蘋果》公然請求美國制裁 涉反中亂港勾當

壹傳媒主席黎智英周六（12 日）突然遭加控一項國安法下「勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪，案情提及《蘋果》推出英文版等。大陸官媒《人民日報》今（13 日）發表以《香港苦「毒媒」久矣》為題的社論，批評香港充斥大量針對警隊、特區政府的假新聞，並點名批評《蘋果日報》為「毒蘋果」，涉「反中亂港的勾當，打著新聞自由的旗號胡編亂造」，又直斥《蘋果》「公然號召讀者請求美國制裁香港，一副不折不扣的漢奸模樣」。

文章形容《蘋果》為「香港傳媒界撒謊成性、造假上癮的慣犯」，指「凡是香港特區政府和警方採取的行動，它一律攻擊、抹黑；凡是與內地有關的事情，它一律污衊、中傷」；又指《蘋果》最初以「煽色腥」報道起家，嘲諷它早已因一次假新聞事件，須在頭版公開道歉。

斥假新聞意圖抹黑警隊 煽動仇恨

文章提到，以假新聞散播仇恨、扭曲事實真相撕裂社會，屬「煽暴派、攬炒派」的常用套路；續指去年反修例運動期間，網上充斥大量假新聞，舉例「太子站打死人」、「新屋嶺性侵」，批評它們是「惡意造謠」、「無中生有」，意圖抹黑警隊，煽動市民對警方及特區政府的仇恨；文章又提到，有 「毒媒」散播與疫情相關的假新聞，形容是「處心積慮離間內地與香港攜手抗疫大局，把市民的生命健康置之度外。」

另外，文章引用彭博社去年 11 月 12 日的報道《How Fake News and Rumors Are Stoking Division in Hong Kong》 ，指他們「說了句大實話：『假新聞和謠言正煽動香港暴力與憤怒』」；不過《立場》翻查報道，可見該文強調這些網絡謠言、假新聞、政治宣傳是來自兩邊陣營。

《人民日報》強調，「真相不是一塊橡皮泥，可以隨意揉捏，事實不是一張空白紙，可以自由裁剪」，勸喻「反對派的『政治傳單』、亂港勢力的『文宣機器』」應把香港市民的知情權完整歸還。

壹傳媒主席黎智英早前被控詐騙還押候訊，原於 15 日申請保釋，周六（12 日）突然遭加控一項《港區國安法》下「勾結外國或境外勢力危害國家安全罪」，案件由國安法「指定法官」、總裁判官蘇惠德處理，他拒絕了黎智英的保釋申請，應控方要求押至 4 月 16 日再訊。據悉，相關指控包括他接受多間海外媒體訪問、與外國官員會面，Twitter 帖文，甚至是 Twitter 帳號追蹤者。

執梗了

唯一的也沒有！

畜聾拉佢未

即係話打佢工既隨時被拉埋
訂閱佢既隨時被拉埋
有佢股票既股東唔駛講一定拉埋
依度夠200萬人未？

黎智英同李柱銘好似要求美國唔好制裁香港喎！當時仲被大家屌佢垃圾左膠，兩面不是人..

買佢股票既拉過幾個散戶啦！老屈造市嘛..